如果人死如燈滅存在

咁即係所有 逍遙法外嘅仆街唔需要為佢地所做既付出代價，咁咪好唔公平

公平？

係呀 真正既公平係你都可以選擇做呢d野架 你夠膽就得 夠公平啦

karma

從來冇諗過呢樣嘢 巴打思路幾得意喎

講到尾即係將仆街合理化

由我接觸佛教開始先知道做好人 做好事 係需要回報

但係佛教同人死燈滅論係有抵觸

但做好事係唔應需要宗教背景

我意思係死後世界觀唔同

點解佢地要有代價？
點先係公平？

你覺得佢地做壞事啫
佢地唔覺得自己做緊壞事
只係唔同立場既問題
佢可能都覺得你做緊既先係壞事

呢個世界就係咁

係啊，點吖？

？？？
佢地做左人類社會唔接受既事，社會既法律咪會要佢付出代價。

弊在社會的法律漏洞令到佢地可以逍遙法外

咁就代表可以合理化？

咩叫合理？
定係合乎你自細被灌輸嘅人為價值觀？
咁嘅話，係唔合，it is how it is

照你咁睇世界唔應該有警察存在，我強姦你屋企人都係ok因為世界就係咁

人死如燈滅存在 1999

o唔ok係人嘅價值判斷姐
我又冇話 係咁就係咁 所以 ok
係唔ok㗎
不過發生左又吹鳩漲咩

歸根究底，到底人仲係咪性本善？

人之性惡，其善者偽也，要經過後天先會變好

呢個係一個賭博
人死如燈滅就話啫
如果死後有地獄或者審判而你壞事做盡就仆硬街

冇係過
教出黎㗎嘛
唔係嘅話支那狗同日本人點會差咁遠

支那人就係無文化教養嘅後果

公平？點解要有公平？

人嘅存在同粒塵無咩分別
唔公平咪唔公平

你覺得要比代價係只係因為人類有道德系統所以先覺得壞人要比代價

人類都係動物

獅子食羊食班馬唔通又要比代價? 死後比人JUDGE?

人之間都係弱肉強食 無絕對代價可言

其實「仆街」、「公平」都係「人」定
無話咩逍唔逍遙法外

燈滅燈還在
只係以其他形態/形體生存

未知生 焉知死

前生修來今世受啊兄台

所以弱者與生俱來生存目的就係為左比強者吞食？

弱者強者既生存目的都只係為左生存
弱者被吞食係一個結果 唔係目的

有人做好事會開心，有人做壞事會開心

按照你睇法，咁支那人侵吞香港好合理因為香港係弱者，無絕對代價可言

你覺得佢地應該要比咩代價?

佢地做過d咩就受番d咩

邊個比代價佢地？神明啊？ 皇天啊？ 鬼神啊？
期求有非自然既力量給予佢地懲罰正正係弱者既想法
就好似劇入面Ｄ巫婆被人迫害淨係識講Curse you一樣
代價可以由人比 弱者可以變成強者給予代價比其他人
但如果你昐望上天的話，只能夠講God Bless You

啱呀，所謂代價係嚟自在世嘅人，事在人為，而唔會有死後審判

如果一d天生有缺陷既人，有生存意志但無能為力呢？

但係你又問緊因果

我指既係人死燈滅係人死左就消失冇下世呢個 概念，而佛教係有前世今生，即係因果報應係存在

公平？個世界根本唔會因為你做好事定壞事而有咩改變 你只係粒塵 對世界嚟講你咩都唔係

係你地班仆街將因果報應、公平、道德
呢d概念合理化
呢d概念幫到人類社會發展
但人竟然妄想到喺生死以外
世界本來就係弱肉強食同一片混沌

所以大家就甘心安於現狀？

人死如燈滅
On99 乜撚嘢人死燈滅論

按著定命，人人必有一死，死後且有審判。

諗下幾千萬年幾億年之後 人類已經絕種 地球都冇埋
宇宙經過熱寂死後 你依家做嘅任何嘢都冇人記得 冇任何意義啦

咁既然係咁人生存意義到底係為左d乜

冇㗎
不過既然一切都冇意義 你可以定義自己嘅意義囉

耶L

佛L就得，耶L就唔得？

點解地球嘅設計係生物需要互相殺害先可以令自己生存?個設計本身就不存在善與惡,只有痛苦和生存。

人類控制咗地球嘅生態,定立咗善惡去規範令其他同類痛苦嘅行為。0係地球死亡本來就係一個常規,係地球自己定出來,地球又點會因為人類所定立嘅規舉而等你死後懲罰你?

相對宇宙千億年中，人嘅存在的確微不足道，所以咪要好好享受人生短短幾十年，最後回歸虛無

我都係咁認為

你每日食雞食魚食羊食豬食牛
總有一隻動物為你而死
人生30000天，90000餐
倒底你人生有幾多動物為你而死，
公平嗎？

巴打點睇能量守恒及物質不滅定律？

真神的設計，生命在地球中，就係一個弱肉強食的遊戲？

正解

如果人類 100% 相信人死如燈滅，一定會比而家更加黑暗

再正確0的講,呢個係地球(神)用來控制物種數量嘅方式,地球唔想生物數量多到佢應付唔到,又或者少到佢玩唔到

正確

耶L的聖經中
對罪的看法係，不遵守上主的規範和聽上主的話。
即係所謂的人類犯罪，並非作奸犯科殺人放火強姦，已係人類選擇了自治，而非神治。

如果每人生3件，每50年增加1.4倍（3人/（2父母+0.1死亡率）等於1.4)，150代（7500年）全地球完全爆滿(每人得1平方呎，10000層樓, 用晒地球5億1100萬平方公里), 生600代（30000年）全宇宙擠滿人（1000億光年）相反，如果每人只生1個，好快滅絕。

所以，可能係
地球生命選擇自治 > 無法控制人口數量 > 生物人口爆炸 > 逼使上帝設計弱肉強食制 > 痛苦的生命

所以耶教覺得，信神的意思，就係決定來世選擇神治，而非自治，所以係天堂 ？

這樣看黎，耶教比佛教的眾神平等和因果觀更合理。

不過又黎一個問題，基督教的上帝，為何不顯現出黎，又要指明係一定要人信耶穌/耶和華 ？如果係上述所講，要人回歸神治才幸福，應該信乜神都得，或者耶穌顯現給世人而你一定要信耶穌先得。似乎呢點己經ko返耶教。

冇完美嘅法律，完美嘅報應系統只係自我安慰嘅想像。

其實生物存在唯一既目的性係將基因延續落去
呢個唔係為咗啲乜野
而係自然既選擇下做唔到呢樣野既物種都滅絕咗咁解姐
唔使諗得特別複雜 其實自然界冇正邪道德
只有適者生存

其實諗真D,佛教會合理好多。
眾生平等概念上係係地球嘅設計上,所有生物都係一樣,無特別眷顧邊一羣,只係人類係演變過程先咗一步,但人類如果滅亡,地球係唔會care。
道教先有眾神之說,佛教本無呢個概念。

點會
你做人類，同鳥類，同貓狗羊，同老虎獅子，同大魚，細魚，蝦蟹，植物，昆蟲，實力都相差好鬼遠。比其他生命吞吃或患病或受自然災難機會很不一樣

係弱肉強食社會下，眾生係唔會平等

而且如果人死如燈滅論係成立既話， 輪迴根本唔存在

公平呢個概念好無謂
公平係無可能嘅理想
口講唔公平
但自己就係唔公平嘅得益者
假如世界公平公正
糧食平分
無人餓死
無人殺人
無人做「壞事」
到時又會點呢？
公平同共產好相似
有啲野唔適合絕對
公平其實係人類社會維穩而產生嘅幻象
法律提倡公平
但香港有嗎？
佛教個輪迴思想也只不過自欺欺人嘅保護機制

所以我個人認為人死不是如燈滅,但只係唔會因為你生前嘅行為而死後會被懲罰。
呢點同佛教所謂行善可以超出六道有分歧。

世界點有絕對公平
我買六合彩 人中我唔中又公平？

係唔一樣,只係地球(神)唔Care.同埋你生為乜,只係Random,唔係神逐一選擇。

前世回溯與前世記憶
點睇

不過就算有前世來世
也不代表佛教輪迴觀正確
因為佛是講六道輪迴
但事實可能跟佛的很不一樣

人死如燈滅即係果人連輪迴機會都冇，消失係任何空間

即係點，願聞其詳

我期期買都冇

科學定律

質量守恆定律是自然界普遍存在的基本定律之一。此定律指出，對於任何物質和能量全部轉移的系統來說，系統的質量必須隨着時間的推移保持不變，因為系統質量不能改變，不能增加或消除。

簡單來說
物質不能被創造, 又不能被消滅
肉眼可見物質和生命，皆由極大量肉眼看不見的生命和物質組成

簡單說
人由100萬億細胞組成
每粒細胞由100萬億的原子組成

人死後，組成100萬億的細胞仲未死晒
但好快會被細菌或蛆蟲食晒
為防止疾病，人類推廣火化
燒死埋呢100萬億的細胞，令細菌唔可以食

但細胞又係由原子組成
即使火化及骨灰撒海
組成你100萬億乘100萬億的原子不會消滅
而係重組成其他東西。
組成原子的是基本粒子
基本粒子不會消滅，而係有永生，永遠長存在世上。

所以
死亡，不過係原子的重組。

因此，有人啟發出，靈魂可能都不會消滅，如基本粒子一樣 。

因為它是無法被現代人類去理解
所以都係放棄吧
不過你怕死時
要記得有物質不滅定律（精準硬科學）呢樣野
仲有前世回溯和前世記憶報告（不太確定的科學）

宇宙係一個集合，人類係宇宙嘅子集，你係人類，所以你係宇宙嘅一部份。

個體嘅死亡，只係所有事物嘅變化之一，唔好高估自己嘅價值，亦唔好低估自己嘅可能性。要對世界保持交流。

生命輪迴論只係人怕死而創造出嚟嘅名詞，以慰人心，生命有其限而宇宙大千近乎於無限，任何事物都會有終結。真正嘅輪迴係你嘅影響會係宇宙留底，或大或小。

人嘅於肉體、意識外嘅第三主體雖然可能真實存在，但生命只有一次，活在當下，珍惜所有，先係最緊要。

人死如燈滅，但仍然曾經照亮過世界嘅某處。

利申：經歷過兩次死亡。

人死左仲想點

又有連登仔有瀕死經驗

願聞其詳

我一直覺得人生係應該享受，短短幾十年點解要做野？
都係為左生存！呢個就係世界規則，呢幾千年都係咁。
咁d思想家點黎？ 佢地一係生活無憂，一係經歷極痛苦而誕生出黎，佢地唔在為兩餐去賣命，想思考人生意義。
上面有巴打講到弱肉強食係世界規則，我認同，但人類真係同其他物種唔同！我地可以幻想、思考到自己既生存意義、生死命題。
既然我地同其他物種唔同，我地係咪應該發展出大愛，定係繼續弱肉強食？
我一直覺得我地有咁高智慧，我地應該可以做到既野係更多，我地唔應該退步。

死亡先會令你有生存既衝勁

樓主知唔知意識係不滅

意識唔係不滅

盞燈可以著返㗎嘛

帕斯卡賭注

意識唔係靠果腦去運作既咩

我意思係依家你有意識係因為你腦部運作緊，但如果人死左，人意識就冇左

其實人本應存着愛，可惜係弱肉強食社會下，好多人選擇埋沒自身既愛，令到世界變得越來越黑暗

意識係不滅

唔係